\subsection{\MODCONF}
\label{sec:modulConfigurationImplementierung} 
In der aktuellen Version des \PACKAGINGTOOLKIT werden die
Konfigurationseinstellungen in einer Java-Properties-Datei gespeichert
(\useCaseReference{22}). Dies ist eine einfache Antwort auf die Forschungsfrage
2. Das in Abschnitt \ref{sec:modulConfigurationModellierung} beschriebene
Interface \code{ConfigurationOperations} wird somit von der Klasse
\code{ConfigurationOperationsPropertiesImpl} implementiert. Der tatsächliche
Pfad der properties-Datei und die Namen der Schlüssel für den Zugriff auf die
Konfigurationswerte sind nur innerhalb dieses Moduls in der Klasse
\code{ConfigurationOperationsPropertiesImpl} bekannt.

Die \ac{REST}-Schnittstellen, welche zur Konfiguration der Ontologien
angesprochen werden, erhalten die Daten der Dateien als \code{MultipartFile}.
Die empfangenen Daten werden zusammen mit dem Dateinamen als \code{byte}-Array
an die Service-Methode weitergegeben. Somit kann die Methode, welche die
Ontologie-Datei verarbeitet, die Daten auch aus einer anderen Quelle erhalten
als nur über eine \ac{REST}-Schnittstelle.

% Die Methode gibt den \code{InputStream} und den Dateinamen als String an die
% Service-Methode weiter. Diese könnte folglich die Daten auch auf eine andere Art
% erhalten und ist somit vollkommen unabhängig von \ac{REST}. 

% \begin{lstlisting}[float=tb, caption={Die REST-Methode zur Konfiguration der
% Basis-Ontologie}, label=lst:sendOntology] 
% 
% @PostMapping(PathConstants.SERVER_UPLOAD_BASE_ONTOLOGY)
% public ResponseEntity<String> uploadBaseOntology(@RequestParam(ParamConstants.PARAM_FILE) 
% 		MultipartFile file) {
% 	try {
% 		byte[] fileData = file.getBytes();
% 		configurationService.configureBaseOntology(file.getOriginalFilename(), fileData);
% 		return new ResponseEntity<String>(StringUtils.EMPTY_STRING, HttpStatus.OK);
% 	} catch (IOException e) {
% 		e.printStackTrace();
% 		return new ResponseEntity<String>(StringUtils.EMPTY_STRING, HttpStatus.INTERNAL_SERVER_ERROR);
% 	}
% }
% \end{lstlisting}

Das \WORKDIR wird durch eine eigene Klasse mit Interface repräsentiert. Die
Methoden der Klasse \code{ConfigurationOperationsPropertyImpl} schreiben die
Daten des \WORKDIR in ein Objekt. Da diese Klasse im allgemeinen Modul
\code{Utils} enthalten ist, kann das Objekt kann von allen anderen
Modulen, welche auf das \WORKDIR zugreifen müssen, angefordert werden. Die
Klasse \code{WorkingDirectory} kapselt alle Verzeichnispfade im \WORKDIR, so
dass das gesamte Server-Programm unabhängig von konkreten Pfaden ist.

Auch die Konfigurationsdaten des Servers werden in einer eigenen Klasse gekapselt: 
\code{ServerConfigurationData}. Diese Bündelung in einer Klasse erlaubt eine leichtere
Erweiterung der Konfigurationsdaten, denn bei einer Anpassung der Konfigurationsdaten
sind die Änderungen auf \code{ServerConfigurationData} und \code{ConfigurationOperations} 
beschränkt. 
% Der Übersichtlichkeit halber sind nur die Assoziationen zu den beiden
% Interfaces \code{ServerConfigurationData} und \code{WorkingDirectory} auf der 
% untersten Schicht im Klassendiagramm eingezeichnet. 

